---
title: 104. 二叉树的最大深度
problem_no: 104
date: 2022-09-27
description: 
timeline: false
article: false
---

## [Description](https://leetcode.cn/problems/maximum-depth-of-binary-tree/)

Difficulty: **简单**

Related Topics: [树](https://leetcode.cn/tag/tree/), [深度优先搜索](https://leetcode.cn/tag/depth-first-search/), [广度优先搜索](https://leetcode.cn/tag/breadth-first-search/), [二叉树](https://leetcode.cn/tag/binary-tree/)


给定一个二叉树，找出其最大深度。

二叉树的深度为根节点到最远叶子节点的最长路径上的节点数。

**说明:** 叶子节点是指没有子节点的节点。

**示例：**
给定二叉树 `[3,9,20,null,null,15,7]`，

```
    3
   / \
  9  20
    /  \
   15   7
```

返回它的最大深度 3 。


## Solution

Language: **C++**

@[code cpp:no-line-numbers](../../_codes/algorithm/code/leet-code/104-main.cpp)
